%% Stile Lucidi di Fausto Spoto
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{lucidiJb-2ed}[]
\message{< Stile lucidi "Fausto Spoto" >}

\usepackage[all]{xy}
\usepackage{alltt}

%% 
%%  PACCHETTI UTILIZZATI
%%
\RequirePackage[english]{babel}

%% THEOREMS
{\theoremstyle{definition}\newtheorem*{general}{}}
{\theoremstyle{definition}\newtheorem*{definizione}{}}
{\theoremstyle{example}\newtheorem*{codice}{}}
{\theoremstyle{example}\newtheorem*{esempio}{}}
{\theoremstyle{example}\newtheorem*{algo}{}}
{\theoremstyle{example}\newtheorem*{contratto}{Contratto}}
{\theoremstyle{definition}\newtheorem*{sintassi}{}}
{\theoremstyle{definition}\newtheorem*{metodi}{}}

\DeclareMathOperator{\sep}{\mid\!\mid}


%% ENVIRONMENTS

%% BLOCCHI
%% #1 - indentazione del blocco
%% #2 - dimensione del blocco

%% trasparente
\newenvironment{minip}[2]{\par\hspace{#1}\begin{minipage}{#2}}{\end{minipage}\par\medskip}

%% colorati come codice
\newenvironment{blocco}[2]{ % blocco di codice #1-indentazione #2-larghezza 
  \begin{minip}{#1}{#2}\begin{codice}}{\end{codice}\end{minip}\par\medskip}

\newenvironment{blcodice}[2]{ % blocco di codice #1-indentazione #2-larghezza 
  \begin{minip}{#1}{#2}\begin{codice}}{\end{codice}\end{minip}\par\medskip}


%% BLOCCHI colorati
\setbeamercolor{green head}{fg=white, bg=green!60!blue!150}
\setbeamercolor{green body}{fg=black, bg=green!15}

\newenvironment{greenbox}[1]{
  \begin{beamerboxesrounded}[lower=green body, upper=green head,
    shadow=true]{#1} %
  } {\end{beamerboxesrounded} }


\setbeamercolor{red head}{fg=white, bg=red}
\setbeamercolor{red body}{fg=black, bg=red!70}
\newenvironment{redbox}[1]{ 
  \begin{beamerboxesrounded}[lower=red body, upper=red head,
    shadow=true]{#1} %
  } {\end{beamerboxesrounded} }


\setbeamercolor{pink body}{fg=black, bg=red!15}
\newenvironment{pinkbox}[1]{ 
  \begin{beamerboxesrounded}[lower=pink body, upper=red head,
    shadow=true]{#1} %
  } {\end{beamerboxesrounded} }

\newenvironment{esercizio}{\begin{pinkbox}{Esercizio}}{\end{pinkbox}}

%% \boxtobox e \fboxtobox costruiscono due box in orizzontale collegati da un
%% freccia. \boxtobox  introduce una pausa fra la visualizzazione del primo box e
%% la visualizzazione del secondo \fboxtobox non introduce pause.

%% #1 - indentazione
%% #2 - dimensione primo box
%% #3 - testo primo box
%% #4 - dimensione secondo box
%% #5 - testo secondo box
\newcommand{\boxtobox}[5]{  %%con pausa
  \par\hspace*{#1}\begin{tabular}{ccc}
    \begin{minipage}{#2}
      #3
    \end{minipage}
    &
    \pause
    \begin{minipage}[c]{2ex}
      \includegraphics[scale=.28,clip=false]{../stile/redArrow}
    \end{minipage}
    &
    \begin{minipage}{#4}
      #5
    \end{minipage}
  \end{tabular}
  \par
  }

\newcommand{\fboxtobox}[5]{  %%senza pausa
  \par\hspace*{#1}\begin{tabular}{ccc}
    \begin{minipage}{#2}
      #3
    \end{minipage}
    &
    \begin{minipage}[c]{2ex}
      \includegraphics[scale=.28,clip=false]{../stile/redArrow}
    \end{minipage}
    &
    \begin{minipage}{#4}
      #5
    \end{minipage}
  \end{tabular}
  \par
  }

%% PAUSE
\newcommand{\SP}{\smallskip\pause}
\newcommand{\MP}{\medskip\pause}
\newcommand{\BP}{\bigskip\pause}

%%% PER IMPORTARE LE IMMAGINI
\RequirePackage{graphicx} 
\newcommand{\fig}[1]{\includegraphics[clip=false]{#1}}
\newcommand{\figscale}[2]{\includegraphics[scale=#2,clip=false]{images/#1}}

%% FONT
\newcommand{\tblue}{\color{blue}} % testo blue
\newcommand{\tred}{\color{red}}  % testo red
\newcommand{\nterm}[1]{\emph{\tblue #1}} % non terminale
\newcommand{\lf}[1]{{\tt #1}} % language font
\newcommand{\lfb}[1]{\tb{\tt #1}} % language font blue
\newcommand{\lfr}[1]{\tr{\tt #1}} % language font red
\newcommand{\tb}[1]{{\tblue #1}} % alert 2
\newcommand{\tr}[1]{{\tred #1}} % alert 3

\newcommand{\happy}{\ \includegraphics[scale=.1,clip=false]{images/happy2}\ }
\newcommand{\sad}{\ \includegraphics[scale=.12,clip=false]{images/sad2}\ }
\newcommand{\inter}[1]{[\![{#1}]\!]}
\newcommand{\interlarge}[1]{\left[\!\!\left[{#1}\right]\!\!\right]}
